.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: backgrounds
.. _ch2--Backgrounds:

Предыстории (Backgrounds)
===========================================================================================================

.. epigraph::
	
	*Предыстории позволяют вам настроить своего персонажа на основе его жизни до становления авантюристом.
	Это следующий шаг в истории их жизни после родословной, который отражает обстоятельства их рождения.
	Предыстория вашего персонажа может помочь вам узнать или изобразить больше о его личности, а также подсказать о том, какие вещи он, вероятно, знает.
	Подумайте, какие события привели вашего персонажа на путь жизни авантюриста и как эти обстоятельства соотносятся с его предысторией.*

-----------------------------------------------------------------------------

На 1-м уровне, когда вы создаете своего персонажа, вы на свой выбор получаете предысторию.
Это решение навсегда; вы не можете изменить ее на поздних уровнях.
Каждая перечисленная предыстория дает два повышения характеристик, способность навыка и обучает двум навыкам, один из которых Знания.
Если вы получаете уровень мастерства "обученный" в навыке от предыстории и потом получите такой же уровень мастерства в том же навыке от вашего класса на 1-м уровне, то вместо этого вы выбираете сами в каком другом навыке стать обученным.

Навыки Знания представляют глубокие знания определенной темы и освещены в описании самого навыка :ref:`skill--Lore`.
Если навык Знания требует выбора (например, выбора местности), объясните свое предпочтение Мастеру, который скажет что приемлемо, а что нет.
Если вам нужны примеры, то в сноске "Распространенные подразделы знаний (Common Lore Subcategories)" в описании навыка перечислены некоторые навыки Знания, которые подходят для большинства кампаний.

Способности навыка расширяют возможности ваших навыков и описаны в Главе :ref:`ch5--feats`.



Распространенные предыстории (`General/Common Backgrounds <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx>`_)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

.. _bg--Acolyte:

Послушник (`Acolyte <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=1>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы провели свои ранние годы в религиозном монастыре или в уединении.
Возможно, вы отправились в этот мир, чтобы распространять слово своей религии, или потому, что вы отвергли учения своей веры, но в глубине души, те уроки, которые вы извлекли, всегда будут с вами.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Интеллекта** или **Мудрости**, а другое свободное.

Вы обучены **Религии** и Знаниям гравировки (Scribing).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Student-of-the-Canon`.


.. _bg--Acrobat:

Акробат (`Acrobat <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=2>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы зарабатывали свои деньги, выступая в качестве акробата, в цирке или на улице.
Возможно, вы подались в приключения, когда иссякли деньги, или просто решили лучше использовать свои навыки.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Сила** или **Ловкость**, а другое свободное.

Вы обучены **Акробатике** и Цирковым Знаниям (Circus).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Steady-Balance`.


.. _bg--Animal-Whisperer:

Заклинатель животных (`Animal Whisperer <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=3>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы всегда чувствовали связь с животными, и нужно было лишь немного усилий, чтобы научиться дрессировать их.
Во время путешествия вы постоянно сталкиваетесь с различными существами, заводя с ними по пути дружбу.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Мудрость** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы обучены **Природе** и Знаниям связанным с одним видом местности, который населен животными, которые вам нравятся (например, Знания равнин или Знания болот).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Train-Animal`.


.. _bg--Artisan:

Ремесленник (`Artisan <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=4>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Будучи учеником, вы практиковали определенный вид строительства или ремесла, развивая специализированные навыки.
Вы могли бы быть подмастерьем кузнеца, трудящимся бесчисленные часы в кузнице, молодым портным, шьющим всевозможные одежды, или корабельным мастером, занимающимся формовкой корпусов кораблей.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Сила** или **Интеллект**, а другое свободное.

Вы обучены **Ремеслу** и Знаниям ремесленнической гильдии (Guild).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Specialty-Crafting`.


.. _bg--Artist:

Художник (`Artist <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=5>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Ваше искусство - величайшая страсть, какую бы форму оно ни принимало.
Приключения могут помочь вам найти вдохновение или просто стать способом выжить, пока вы не станете всемирно известным художником.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Ловкость** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы обучены **Ремеслу** и Знаниям искусства (Art).
Вы получаете способность навыка FEAT.


.. _bg--Barkeep:

Бармен (`Barkeep <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=6>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

У вас есть пять специальностей: поднимать бочки, выпивать, протирать кружки, выпивать и ... выпивать.
Вы работали в баре, где научились выпивать и шумно общаться.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Телосложение** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы обучены **Дипломатии** и Знаниям алкоголя (Alcohol).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Hobnobber`.


.. _bg--Barrister:

Адвокат (`Barrister <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=7>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Груды юридических пособий, строгие учителя и опыт работы в зале суда научили вас юридических делам.
Вы способны организовать обвинение или защиту в суде, и вы, как правило, держите руку на пульсе местных законов, поскольку вы никогда не можете сказать, когда вам может понадобиться узнать их в короткие сроки.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Интеллект** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы обучены **Дипломатии** и Юридическим Знаниям (Legal).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Group-Impression`.


.. _bg--Bounty-Hunter:

Охотник за головами (`Bounty Hunter <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=8>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы набивали свои карманы, ловя нарушителей закона.
Может быть, у вас был альтруистический мотив и вы стремились привлечь преступников к ответу, чтобы сделать улицы безопаснее, или может быть звонкая монета была достаточной мотивацией.
Ваши приемы охоты на преступников легко адаптируются для жизни искателя приключений.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Сила** или **Мудрость**, а другое свободное.

Вы обучены **Выживанию** и Юридическим Знаниям (Legal).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Experienced-Tracker`.


.. _bg--Charlatan:

Шарлатан (`Charlatan <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=9>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы путешествовали с места на место, в одном городе приторговывая липовыми магическими безделушками и змеиным маслом, а в следующем притворяясь королевской семьей в изгнании, чтобы соблазнить богатого наследника.
Стать авантюристом может стать вашей следующей большой аферой или попыткой использовать свои таланты для более важной цели.
А возможно, и то и другое, поскольку вы понимаете, что притворство героем - лишь маска.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Интеллект** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы обучены **Обману** и Знаниям преступного мира (Underworld).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Charming-Liar`.


.. _bg--Criminal:

Преступник (`Criminal <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=10>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы жили преступной жизнью, будучи недобросовестным независимым человеком или членом преступной организации.
Вы могли бы стать авантюристом, чтобы искать искупления, избежать закона или просто получить доступ к большей и лучшей добыче.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Ловкость** или **Интеллект**, а другое свободное.

Вы обучены 
**Скрытности** и Знаниям преступного мира (Underworld).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Experienced-Smuggler`.


.. _bg--Detective:

Детектив (`Detective <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=11>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы раскрывали преступления в качестве инспектора полиции или устраивались на работу к богатым клиентам в качестве частного сыщика.
Вы могли стать авантюристом в рамках своей следующей большой загадки, но, скорее всего, это произошло как следствие предыдущего дела.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Интеллект** или **Мудрость**, а другое свободное.

Вы обучены **Обществу** и Знаниям преступного мира (Underworld).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Streetwise`.


.. _bg--Emissary:

Эмиссар (`Emissary <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=12>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы путешествовали по странам вдоль и поперек в качестве дипломата или посланника.
Вашим делом было общение с новыми людьми и создание союзов.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Интеллект** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы обучены **Обществу** и Знаниям связанным с одним городом, который вы часто посещали.
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Multilingual`.


.. _bg--Entertainer:

Артист (`Entertainer <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=13>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Благодаря образованию в области искусства или просто упорной практике, вы научились развлекать толпу.
Вы могли бы быть актером, танцором, музыкантом, уличным фокусником или любым другим исполнителем.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Ловкость** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы обучены **Выступлению** и Театральным Знаниям (Theater).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Fascinating-Performance`.


.. _bg--Farmhand:

Сельхоз рабочий (`Farmhand <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=14>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Имея сильную спину и понимание сезонных циклов, вы возделывали землю и ухаживали за посевами.
Ваша ферма могла быть разрушена захватчиками, вы могли потерять семью, держащую вас на той земле, или вы могли просто устать от тяжелой работы, но в какой-то момент вы стали авантюристом.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Телосложение** или **Мудрость**, а другое свободное.

Вы обучены **Атлетике** и Фермерским знаниям (Farming).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Assurance` с Атлетикой.


.. _bg--Field-Medic:

Полевой врач (`Field Medic <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=15>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В хаосе битвы вы научились адаптироваться к быстро меняющимся условиям, управляя боевыми потерями.
Вы латали солдат, охранников или других участников боевых действий и многое узнали о военной логистике.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Телосложение** или **Мудрость**, а другое свободное.

Вы обучены **Медицине** и Знаниям военного дела (Warfare).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Battle-Medicine`.


.. _bg--Fortune-Teller:

Гадалка (`Fortune Teller <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=16>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вам понятны нити судьбы, поскольку вы изучили многие традиционные формы, с помощью которых обыватели могут предсказывать будущее.
Возможно, вы использовали эти навыки для руководства своим сообществом или просто для заработка.
Но даже малейший взгляд на эти практики связывает вас с оккультными тайнами вселенной.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Интеллект** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы обучены **Оккультизму** и Знаниям Предсказания будущего (Fortune-Telling).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Oddity-Identification`.


.. _bg--Gambler:

Азартный игрок (`Gambler <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=17>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Острые ощущения от победы влекли вас в азартные игры.
Это могло быть прибыльным второстепенным занятием, которое меркло по сравнению с реальными рисками приключений, или вы могли попасть в переплет из-за вашей азартной игры и податься в приключения, чтобы выпутаться из этого.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Ловкость** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы обучены **Обману** и Игровым знаниям (Games).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Lie-to-Me`.


.. _bg--Gladiator:

Гладиатор (`Gladiator <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=18>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Кровавые игры на арене научили тебя искусству боя.
Прежде чем вы достигли истинной славы, вы ушли, или сбежали с арены, чтобы исследовать мир.
Ваше умение проливать кровь и привлекать внимание толпы окупается в новой, полной приключений.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Сила** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы обучены **Выступлению** и Гладиаторским Знаниям (Gladiatorial).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Impressive-Performance`.


.. _bg--Guard:

Стражник (`Guard <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=19>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы служили в гвардии либо из патриотизма, либо из потребности в деньгах.
В любом случае, вы знаете, как заставить говорить трудного подозреваемого.
Как бы вы ни покинули работу в страже, вы можете думать о приключениях как о способе использовать свои навыки на более широкой сцене.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Сила** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы обучены **Запугиванию** и Юридическим Знаниям (Legal).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Quick-Coercion`.


.. _bg--Herbalist:

Травник (`Herbalist <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=20>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Будучи формально обученным аптекарем или сельским практиком народной медицины, вы изучали целебные свойства различных трав.
Вы искусны в сборе правильных природных лекарств в любой окружающей среде и должном их приготовлении.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Телосложение** или **Мудрость**, а другое свободное.

Вы обучены **Природе** и Знаниям травничества (Herbalism).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Natural-Medicine`.


.. _bg--Hermit:

Отшельник (`Hermit <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=21>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы жили уединенной жизнью, в изолированном месте, таком как пещера, удаленный оазис или уединенный особняк.
Приключение может представлять собой вашу первую, в течение некоторого времени, вылазку в люди.
Это может быть долгожданная передышка от уединения или нежелательной перемены, но в любом случае вы, вероятно, все может и готовы к этому, но не до конца.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Телосложение** или **Интеллект**, а другое свободное.

Вы обучены **Природе** или**Оккультизму** и Знаниям связанным с одним видом местности, где вы жили (например, Знания пещер или Знания пустынь).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Dubious-Knowledge`.


.. _bg--Hunter:

Охотник (`Hunter <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=22>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы выслеживали и уничтожали животных и других диких созданий.
Свежевание животных, сбор их мяса и приготовление из них пищи также были частью вашего обучения, и все это может дать вам полезные ресурсы во время приключений.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Ловкость** или **Мудрость**, а другое свободное.

Вы обучены **Выживанию** и Знаниям дубления (Tanning).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Survey-Wildlife`.


.. _bg--Laborer:

Разнорабочий (`Laborer <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=23>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы потратили годы, занимаясь тяжелым физическим трудом.
Жизнь была сложная, но вы как-то выжили.
Возможно, вы приняли авантюризм как более легкий способ пробить себе дорогу в этом мире, или вы могли отправиться в приключение под чьим-то командованием.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Сила** или **Телосложение**, а другое свободное.

Вы обучены **Атлетике** и Трудовым знаниям (Labor).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Hefty-Hauler`.


.. _bg--Martial-Disciple:

Ученик боевых искусств (`Martial Disciple <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=24>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы посвятили себя интенсивным тренировкам и тщательной учебе, чтобы стать великим воином.
Школа, которую вы посещали, могла быть монастырем приверженному традициям, элитной военной академией или местным отделением престижной наемнической организации.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Сила** или **Ловкость**, а другое свободное.

Вы обучены на свой выбор **Акробатике** или **Атлетике**.
Если вы выбрали Акробатику, то получаете способность навыка :ref:`feat--Cat-Fall`, а если выбрали Атлетику, то :ref:`feat--Quick-Jump`.
И еще вы обучены Знаниям военного дела (Warfare).


.. _bg--Merchant:

Купец (`Merchant <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=25>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы обменивали товары на монеты и товары в пыльном магазине, рыночном ларьке или торговом караване.
Навыки, которые вы приобрели, все еще применимы в приключенческой жизни, в которой хорошая сделка на комплект доспеха может предотвратить вашу смерть.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Интеллект** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы обучены **Дипломатии** и Коммерческим Знаниям (Mercantile).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Bargain-Hunter`.


.. _bg--Miner:

Шахтер (`Miner <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=26>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы зарабатывали на жизнь, добывая драгоценные минералы из темных земных глубин.
Приключения показаться прибыльными или чарующими по сравнению с этим непосильным трудом, и если вам придется вернуться под землю, то на этот раз вы планируете сделать это, вооружившись настоящим оружием, а не шахтерской киркой.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Сила** или **Мудрость**, а другое свободное.

Вы обучены **Выживанию** и Шахтерским Знаниям (Mining).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Terrain-Expertise` для подземелий.


.. _bg--Noble:

Дворянин/Аристократ (`Noble <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=27>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Для простых людей жизнь аристократа кажется идиллической роскошью, но выросший аристократом или членом честолюбивого дворянства, вы знаете реальность: удел дворянина - обязательства и интриги.
Независимо от того, стремитесь ли вы с помощью приключений избежать своих обязанностей или улучшить свое положение, вы променяли шелка и великолепие на жизнь авантюриста.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Интеллект** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы обучены **Обществу** и либо Знаниям генеалогии (Genealogy), либо Знания геральдики (Heraldry)
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Courtly-Graces`.


.. _bg--Nomad:

Кочевник (`Nomad <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=28>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Путешествуя вдоль и поперек, вы освоили основные приемы выживания в дороге и в неизведанных землях, обходясь небольшим количеством припасов и еще меньшими удобствами.
И как авантюрист, вы все еще путешествуете, часто в еще более опасные места.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Телосложение** или **Мудрость**, а другое свободное.

Вы обучены **Выживанию** и Знаниям связанным с одним видом местности, где вы путешествовали (например, Знания пустынь или Знания болот).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Assurance` с Выживанием.


.. _bg--Prisoner:

Заключенный (`Prisoner <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=29>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вас могли посадить в тюрьму за преступления (независимо от того, виновны вы или нет) или поработить для какой-то части вашего воспитания.
В своей полной приключений жизни вы в полной мере пользуетесь своей новообретенной свободой.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Сила** или **Телосложение**, а другое свободное.

Вы обучены **Скрытности** и Знаниям преступного мира (Underworld).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Experienced-Smuggler`.


.. _bg--Sailor:

Моряк (`Sailor <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=30>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Море звало вас с юных лет.
Возможно, вы попали на торговое судно, присоединились к военному флоту или даже попали в команду пиратов и мошенников.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Сила** или **Ловкость**, а другое свободное.

Вы обучены **Атлетике** и Мореходным Знаниям (Sailing).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Underwater-Marauder`.


.. _bg--Scholar:

Ученый (`Scholar <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=36>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

У вас есть талант к обучению, и вы изолировали себя от внешнего мира, чтобы изучать все, что только могли.
В своих книгах вы читали о стольких удивительных местах и вещах, и всегда мечтали о том, чтобы однажды увидеть все это воочию.
В конце концов, это любопытство заставило вас бросить учебу и стать авантюристом.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Интеллект** или **Мудрость**, а другое свободное.

Вы обучены **Аркане**, **Природе**, **Оккультизму** или **Религии** и получаете способность навыка :ref:`feat--Assurance` для этого навыка.
Вы так же обучены Академическим Знаниям (Academia).


.. _bg--Scout:

Разведчик (`Scout <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=32>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы называли дикую местность домом, когда искали тропы и сопровождали путешественников.
Ваша страсть к путешествиям могла привести вас к приключениям, или, возможно, вы служили разведчиком среди солдат и обнаружили, что вам нравится сражаться.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Ловкость** или **Мудрость**, а другое свободное.

Вы обучены **Выживанию** и Знаниям связанным с одним видом местности, который вы разведывали (например, Знания леса или Знания пещер).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Forager`.


.. _bg--Street-Urchin:

Беспризорник (`Street Urchin <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=33>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Вы зарабатывали на жизнь тем, что обчищали карманы на улицах большого города, никогда не зная, где вам удастся поесть в следующий раз.
В то время как некоторые идут в приключения для славы, вы делаете это, чтобы выжить.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Ловкость** или **Телосложение**, а другое свободное.

Вы обучены **Воровству** и Знаниям связанным с одним городом на улицах которого вы побирались (например, Знания Магнимара или Знания Абсалома).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Pickpocket`.


.. _bg--Tinker:

Изобретатель (`Tinker <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=34>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Создание всевозможных мелких изобретений тешит ваше самолюбие о решении проблем.
Ваши инженерные навыки требуют особенно творческого подхода, и никто не знает, что вы придумаете дальше.
Это может быть гениальным устройством с огромным потенциалом... либо оно может взорваться.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Ловкость** или **Интеллект**, а другое свободное.

Вы обучены **Ремеслу** и Инженерным Знаниям (Engineering).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Specialty-Crafting`.


.. _bg--Warrior:

Воин (`Warrior <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=35>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

В молодости вы шли в бой в качестве наемника, воина, защищающего кочевой народ, либо члена ополчения или армии.
Возможно, вы хотели вырваться из формальной структуры этих сил, или вы всегда могли быть таким же независимым воином, как и сейчас.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Сила** или **Телосложение**, а другое свободное.

Вы обучены **Запугиванию** и Знаниям военного дела (Warfare).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Intimidating-Glare`.


.. _bg--Bandit:

Бандит (`Bandit <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=165>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 48

В вашем прошлом немало сельского бандитизма, ограблений путешественников на дороге и сведения концов с концами.
Были ли ваше грабежи санкционированы местным дворянином или вы делали это по собственной воле, вы в конечном итоге оказались в жизнь авантюриста.
Теперь приключения - ваш хлеб и соль, и годы жизни в лагерях и драк только помогли.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Ловкость** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы обучены **Запугиванию** и Знаниям связанным с видом местности, где вы занимались бандитизмом (например, или Знания пустынь или Знания равнин).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Group-Coercion`.


.. _bg--Barber:

Цирюльник (`Barber <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=166>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 48

Стрижки, стоматология, кровопускание и хирургия - если для этого требуется твердая рука и бритва, вам это по силам.
Возможно, вы отправились в путь, чтобы расширить свои навыки или испытать себя в мире, который оставляет ваших пациентов такими избитыми и ушибленными.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Ловкость** или **Мудрость**, а другое свободное.

Вы обучены **Медицине** и Знаниям хирургии (Surgery).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Risky-Surgery`.


.. _bg--Bookkeeper:

Cчетовод (`Bookkeeper <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=167>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 48

Вы производили подсчеты на большой ферме, на предприятиях торговца или в крупной городской гильдии.
К лучшему или худшему, вы вели расходы, зарплатную ведомость, учет прибыли и все остальное, что имело отношение к деньгам.
Если к лучшему, вы можете рискнуть, чтобы узнать, как другие занимаются этим ремеслом.
В худшем случае, вы можете бежать от неминуемых последствий в надежде, что вас никто не найдет.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Интеллект** или **Мудрость**, а другое свободное.

Вы обучены **Обществу** и Бухгалтерским Знаниям (Accounting).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Eye-for-Numbers`.


.. _bg--Cook:

Повар (`Cook <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=168>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 48

Вы выросли на кухнях таверн или других заведений, где подают блюда, и преуспели там, став исключительным поваром.
Выпечка, готовка, немного пивоварения на стороне - вы провели много времени вне поля зрения.
Пришло время отправиться в мир, чтобы увидеть что-нибудь своими глазами.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Телосложение** или **Интеллект**, а другое свободное.

Вы обучены **Выживанию** и Знаниям кулинарии (Cooking).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Seasoned`.


.. _bg--Courier:

Курьер (`Courier <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=169>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 48

В юности вы зарабатывали доставляя сообщения от обеспеченных или влиятельных людей, мчась по многолюдным мощеным улицам.
Ваше настойчивое стремление доставить послание было хорошей тренировкой для жизни искателя приключений.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Ловкость** или **Интеллект**, а другое свободное.

Вы обучены **Обществу** и Знаниям связанным с одним городом, в котором вы росли.
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Glean-Contents`.


.. _bg--Cultist:

Культист (`Cultist <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=170>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 48

Вы были (или остаетесь) членом культа, чьи обряды могут включать священные танцы для обеспечения хорошего урожая или ужасные ритуалы, призывающие темные силы.
Вы могли бы отправиться на поиски приключений для достижения целей вашего культа, чтобы посвятить себя в величайшие тайны мира или убежать от сомнительных практик или ограничений.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Интеллект** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы обучены **Оккультизму** и Знаниям относящимся к вашему божеству или культу.
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Schooled-in-Secrets`.


.. _bg--Insurgent:

Мятежник (`Insurgent <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=171>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 48

Вы были не просто бунтарем; вы были революционером, сражающимся за обещания о новой или лучшей стране.
Может быть, вы все еще верите в свое дело, а может, победа или изгнание привели вас в это новое путешествие, чтобы возвещать о своей славе... или чтобы избежать последствий своего поражения.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Сила** или **Мудрость**, а другое свободное.

Вы обучены **Обману** и Знаниям военного дела (Warfare).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Lengthy-Diversion`.


.. _bg--Outrider:

Дозорный (`Outrider <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=172>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 48

В юности вы скакали верхом по бескрайним прериям, выступая в качестве авангарда своего поселения, армии или другой группы.
Увидев столько разных земель, у вас возникла жажда приключений и желание исследовать мир, а не просто мчаться мимо него.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Телосложение** или **Мудрость**, а другое свободное.

Вы обучены **Природе** и Знаниям равнин (Plains).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Express-Rider`.


.. _bg--Pilgrim:

Пилигрим (`Pilgrim <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=173>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 49

В юности вы совершили несколько паломничеств к важным святыням и святым местам.
Вы могли быть нищенствующим монахом, продавцом святых реликвий (настоящих или поддельных) или просто простым фермером, следующим велениям своей веры.
Какими бы сейчас ни были цели ваших странствий, ваша вера по-прежнему защищает вас на дороге.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Мудрость** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы обучены **Религии** и Знаниям о вашем божестве-покровителе.
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Pilgrims-Token`.


.. _bg--Refugee:

Беженец (`Refugee <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=174>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 49, The Fall of Plaguestone pg. 55

Вы пришли из страны, очень далекой от той, в которой вы сейчас находитесь, движимые войной, чумой или просто в погоне за возможностью.
Независимо от вашего происхождения или причины, по которой вы покинули свой дом, вы окажетесь чужаком в этой новой стране.
Приключения - способ выжить самому, предлагая надежду тем, кто в ней больше всего нуждается.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Телосложение** или **Мудрость**, а другое свободное.

Вы обучены **Обществу** и Знаниям о поселении из которого вы пришли.
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Streetwise`.


.. _bg--Root-Worker:

Худуист (`Root Worker <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=175>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 49

(прим.пер: см. магия худу в интернете)

Некоторые недуги нельзя вылечить одними лишь травами.
Вы также изучили ритуальные средства, призывая духов природы, чтобы успокоить боль и отогнать сглаз.
Общение с авантюристами дало вам компанию в дороге, а также защиту от тех, кто заклеймит вас обманщиком, или того хуже.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Интеллект** или **Мудрость**, а другое свободное.

Вы обучены **Оккультизму** и Знаниям травничества (Herbalism).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Root-Magic`.


.. _bg--Scavenger:

Мусорщик (`Scavenger <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=176>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 49

Вы зарабатывали на жизнь сортировкой вещей, которые выбрасывает общество.
Возможно, вы собирали мусор просто для того, чтобы выжить, или были старьевщиком, возчиком навоза или тому подобного.
Хотя вы и оставили эту жизнь позади, вы все еще по привычке поглядываете на то, что валяется на земле.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Интеллект** или **Мудрость**, а другое свободное.

Вы обучены **Выживанию** и Знаниям о поселении в котором вы выросли будучи мусорщиком.
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Forager`.


.. _bg--Servant:

Прислуга (`Servant <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=177>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 49

Вы выполняли роль подневольного работника, прислуживая дворянам и завоевывая их доверие как одного из доверенных лиц домохозяйства.
Вы могли расстаться в хороших отношениях, или, возможно, вы знаете опасные секреты о ваших бывших хозяевах.
Как бы то ни было, пустившись в авантюру на поиски перемен, вы обнаруживаете, что в этой новой роли навыки, которым вы научились, теперь служат вам.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Ловкость** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы обучены **Обществу** и Трудовым знаниям (Labor).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Read-Lips`.


.. _bg--Squire:

Оруженосец (`Squire <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=178>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 49

Вы тренировались в подчинении у рыцаря, ухаживая за его снаряжением и поддерживая его на турнирах и в битве.
Теперь вы ищете вызова, который докажет, что вы достойны стать полноценным рыцарем, или вы отказались от помпезности и церемоний, чтобы испытать себя в честном, хотя и менее формальном бою.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Сила** или **Телосложение**, а другое свободное.

Вы обучены **Атлетике** и на ваш выбор Знаниям геральдики (Heraldry) или Знаниям военного дела (Warfare).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Armor-Assist`.


.. _bg--Tax-Collector:

Сборщик налогов (`Tax Collector <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=179>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 49

Осуждаемый, но необходимый, вас посылали когда надо собирать налоги.
Выполнение вашей работы могло потребовать путешествий и убеждения, или, возможно, вы были ответственны за сбор налогов на торговлю.
В любом случае, иногда для этого надо было замарать руки, и приключения казались вам следующим логичным шагом.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Сила** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы обучены **Запугиванию** и Знаниям о поселении где вы работали.
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Quick-Coercion`.


.. _bg--Teacher:

Учитель (`Teacher <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=180>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 49

Вы невероятно образованы, умелы и, возможно, даже обучены учить детей и взрослых о мире и его чудесах.
От книг до учебных классов, вы стремитесь делиться знаниями со всеми.
Однако не всему можно научить или научиться из книги, поэтому вы стали авантюристом, чтобы учиться более непосредственно и возвращать эту мудрость своим ученикам.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Интеллект** или **Мудрость**, а другое свободное.

Вы обучены на свой выбор **Выступлению** или **Обществу** и Академическим Знаниям (Academia).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Experienced-Professional`.


.. _bg--Ward:

Воспитанник (`Ward <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=181>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 49

Когда вы были молоды, вы попали под опеку другого дома, где жили, питались и получали образование, но никогда не были полноправной частью семьи.
Возможно, вы должны были заботиться об их нуждах в обмен на то, что вас кормят и растят, или, возможно, вы были обеспечены, но вас игнорировали.
Теперь приключения - ваш шанс расти и свободно скитаться.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Телосложение** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы обучены **Выступлению** и Знаниям генеалогии (Genealogy).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Fascinating-Performance`.










Редкие предыстории (Rare Backgrounds)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

В то время как большинство предысторий доступны любому персонажу, некоторые предыстории настолько необычны, что просто их наличие делает персонажа редким и экстраординарным.

Эти редкие предыстории могут дать игроку значительно иной опыт отыгрыша роли, связывая своего персонажа с историей или наследием за гранью обычного.
Независимо от того, является ли персонаж с королевским происхождением наследником трона королевства, где проходит ваша кампания, или далекой, но могущественной нации в том же мире, персонаж занимает особое место в повествовании.
Биография вашего персонажа является неотъемлемой частью его происхождения, а не тем, что он получает во время игры.
Редкие предыстории должны выбираться только после обсуждения с Мастером и другими игроками относительно того, подойдет ли он для конкретного персонажа в игре вашей группы.

Предыстории также могут быть уникальными, так что ни один другой персонаж не может иметь их, если он есть у вашего персонажа.
Чтобы создать уникальную предысторию, вы можете адаптировать редкую предысторию из этого раздела, добавляя более специфичные подробности.


.. _bg--Amnesiac:

Страдающий амнезией (`Amnesiac <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=182>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :rare:`редкая`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 50

Ваше прошлое... ну... честно говоря, вы не можете вспомнить!
Глубоко внутри вашего ума могут быть намеки, подтексты необычных эмоций или неожиданные реакции на определенных людей или ситуации, но в конечном счете вы не знаете, кем вы когда-то были.
Возможно, вы отправляетесь на поиски приключений специально для того, чтобы найти себя.
Вам и Мастеру решать, как рассказать правду о предыстории вашего персонажа.
Вы можете оставить это за Мастером, чтобы это было секретом, придумать вместе с Мастером или даже оставить это неопределенным до более позднего времени.
В любом случае, вы и ваш Мастер должны определить несколько примечательных деталей о вашем персонаже или его вещах, чтобы получить первые зацепки к вашему прошлому.

Выберите 3 повышения характеристик.
Вы выбираете 2, а выбирает третью на основе возможной истории вашего персонажа.


.. _bg--Blessed:

Благословленный (`Blessed <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=183>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :rare:`редкая`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 50

Вы были благословлены божеством.
По неизвестной причине, независимо от ваших истинных убеждений, божество даровало вам дар, который вы можете использовать во благо или во зло.
Ваше благословение дарует мудрость и интуицию, чтобы помочь вам в вашей борьбе.
Вы можете знать или даже не знать личность существа, которое благословило вас, и благословение может стоить цены, которую вы обнаружите позже.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Мудрость** или **Харизма**, а другое свободное.

Если вы знаете личность божества, то вы обучены Знаниям связанным с ним (например, Знания о Шелин).
Иначе, вы можете по желанию колдовать :ref:`spell--g--Guidance` как врожденное сакральное заклинание, либо получаете подобное благословение на усмотрение Мастера.


.. _bg--Cursed:

Проклятый (`Cursed <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=184>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :rare:`редкая`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 50

Вы - жертва личного или наследственного проклятия.
Благодаря огромным усилиям и оккультным исследованиям вы научились отражать худшие последствия проклятия и, следовательно, вы можете защитить себя от другой вредной магии.
Однако проклятие все еще висит над вами и иногда проявляется опасным образом.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Интеллект** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы обучены **Оккультизму** и Знаниям проклятия (Curse).
Вы получаете реакцию "Защитный знак".
Вы и Мастер должны определить все эффекты проклятия, хотя на данный момент вы предотвратили большинство из них.
Мастер определяет длительные проявления проклятия, которые обычно включают по крайней мере постоянный или очень частый тематический эффект и редкие более опасные эффекты.


**Защитный знак** |д-р| (концентрация)

**Частота**: раз в минуту

**Триггер**: Вы делаете спасбросок против магического эффекта, но еще не бросили кости

**Эффект**: Вы призываете силу личного, сверхъестественного защитного знака, который ярко вспыхивает, прежде чем медленно угаснуть.
Вы получаете бонус обстоятельства +2 к спровоцировавшему спасброску, или бонус обстоятельства +3 если эффект - проклятие.



.. _bg--Feral-Child:

Дикий ребенок (`Feral Child <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=185>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :rare:`редкая`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 50

Вы провели свою юность в дикой местности, живя рядом с животными или, возможно, были воспитанны ими.
Вы обладаете тесной мистической связью с этими животными, и получили от них определенные способности, хотя это ограничивало вашу разносторонность в умственных занятиях.

Выберите 1 повышение характеристики.
Оно должно быть **Сила**, **Ловкость**или **Телосложение**.

Вы обучены **Природе** и **Выживанию**.
Вы получаете сумеречное зрение (или ночное зрение, если у вас уже было сумеречное), неточный нюх на 30 футов и способность навыка :ref:`feat--Forager`.


.. _bg--Feybound:

Связанный с феями (`Feybound <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=186>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :rare:`редкая`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 50

Вы провели время в "Первом мире" или другом царстве фей и уже не совсем тот, кем были раньше.
Возможно, вы совершили покупку на легендарном "Ведьмином рынке" или отведали еду или вино фей.
Как бы то ни было, волей или неволей, вы заключили сделку с феей, выгоды от которой имеют свою цену.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Ловкость** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы обучены Знаниям фей (Fey) и получаете свободное действие "Удача феи".
Как часть вашего договора с феей, вы должны следовать какому-то правилу или ограничению.
Если вы нарушаете правило, то теряете "Удачу феи" до тех пор, пока в ритуале :ref:`ritual--Atone` не получите успех используя навык Природа.
Точные ограничения остаются за вами и Мастером, но наиболее распространенное требование - вы должны выполнить одну просьбу от любой феи, которая знает ваше имя.


**Удача феи** |д-св| (удача, концентрация)

**Частота**: раз в день

**Триггер**: Вы делаете проверку навыка, но еще не бросили кости

**Эффект**: Бросьте проверку навыка дважды и используйте лучший результат



.. _bg--Haunted:

Одержимый призраком (`Haunted <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=187>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :rare:`редкая`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 51

Вас преследует дух или сущность, либо с детства, либо после травмирующего или важного события.
Возможно, вы видели эту сущность.
Другие, возможно, тоже ее видели.
Вы изучали эзотерику, пытаясь понять свою ситуацию, но это присутствие в вашей жизни остается тайной.
Чем бы ни была эта сущность или чего бы она ни хотела, она влияет на вашу жизнь изощренным образом, и не всегда хорошим.
Иногда сущность помогает вам, но порой ее влияние злонамеренное или вредное.
Сущность, скорее всего, проявляется в стрессовых ситуациях.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Мудрость** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы обучены **Оккультизму** и дополнительному навыку, в котором хорошо разбирается сущность (на усмотрение Мастера).
Всякий раз, когда вы делаете проверку навыка для навыка сущности, Мастер может дать вам бонус обстоятельства +1, как если сущность :ref:`Помогала (Aiding) <action--Aid>` вам.
Если вы принимаете, но проваливаете проверку, то получаете состояние "напуган 2" (при крит.провале "напуган 4").
Начальная величина состояния "напуган" не может быть снижена эффектами, которые снизят или предотвратят это состояние (как например особенность воина :ref:`class-feature--Fighter--Bravery`).


.. _bg--Returned:

Возвращенный (`Returned <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=188>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :rare:`редкая`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 51

Вы умерли и чудесным образом вернулись с более прочной связью с жизнью и знанием царств за пределами смерти.
Некоторые мертвые и нежить могут чувствовать с вами странное инстинктивное родство.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Телосложение** или **Мудрость**, а другое свободное.

Вы получаете способности навыков :ref:`feat--Diehard` и :ref:`feat--Additional-Lore` со Знаниями Могильника (Boneyard).


.. _bg--Royalty:

Королевская особа (`Royalty <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=189>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

- :rare:`редкая`

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 51

Вы - известный член королевской семьи.
Вы пошли по пути авантюриста, потому что возможно, вы свергнутая королева, надеющаяся вернуть свой трон, принц, ищущий более интересную жизнь, или принцесса, выполняющая секретное задание.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Интеллект** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Courtly-Graces` и можете влиять на простолюдинов на территории вашей семьи, а также на дворянство в любом месте.
Если вы потом получите способность навыка :ref:`feat--Connections`, то вы автоматически имеете связи с обывателями и знатью, в любом сообществе на территории вашей королевской семьи и имеете связи со знатью в больших сообществам вне вашей территории.










Сияющие королевства (Shining Kingdoms Backgrounds)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

.. _bg--Final-Blade-Survivor:

Переживший "Последний клинок" (`Final Blade Survivor <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=117>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 130

Вы стали жертвой прихотей толпы Гальта и были назначены на казнь *последним клинком*, но благодаря умениям, или чистой удаче, вам удалось отвертеться от этого.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Харизма** или **Мудрость**, а другое свободное.

Вы обучены **Обману** и Знаниям революции (Revolution).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Charming-Liar`.


.. _bg--Kalistrade-Follower:

Последователь Калистрада (`Kalistrade Follower <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=118>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 130

Вы следуете философии :ref:`faith--Prophecies-of-Kalistrade`, стремясь накопить свое богатство в этой жизни, чтобы встретить следующий мир на своих собственных условиях.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Телосложение** или **Интеллект**, а другое свободное.

Вы обучены **Дипломатии** и Знаниям Калистрада (Kalistrade).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Bargain-Hunter`.


.. _bg--Kyonin-Emissary:

Эмиссар из Кьонина (`Kyonin Emissary <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=119>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 130

Вы прошли обучение, чтобы стать послом эльфийской земли Кьонин, и теперь вас послали в большой мир для создания союзов между Кьонином и соседними королевствами.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Интеллект** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы обучены **Обществу** и Знаниям политики (Politics).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Multilingual`.


.. _bg--Lumber-Consortium-Laborer:

Рабочий "Консорциума лесорубов" (`Lumber Consortium Laborer <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=120>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 130

Вы пострадали как работник недобросовестного "Консорциума лесорубов", трудясь в тяжелых условиях в опасных лесных районах Андорана.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Сила** или **Ловкость**, а другое свободное.

Вы обучены **Атлетике** и Знаниям леса (Forest).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Assurance` с Атлетикой.


.. _bg--Rivethun-Adherent:

Последователь Риватуна (`Rivethun Adherent <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=121>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 130

Вы провели время изучая практики и традиции древних дварфских шаманов Риватуна и можете распознать все виды магии.
Возможно, с тех пор вы выбрали свой собственный путь, а может быть, вы остаетесь приверженцем этой философии.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Телосложение** или **Мудрость**, а другое свободное.

Вы обучены **Оккультизму** и Знаниям духов (Spirit).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Recognize-Spell`.


.. _bg--Taldan-Schemer:

Талданский интриган (`Taldan Schemer <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=122>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 130

Хотели вы этого или нет, но вы были вовлечены во множество беспощадных политических интриг внутри Талдора.
Возможно, вы там родились как член аристократии или принимали активное участие в недавних событиях "Войны за корону".

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Телосложение** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы обучены **Дипломатии** и Знаниям политики (Politics).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Hobnobber`.


.. _bg--Wildwood-Local:

Местный из Диколесья (`Wildwood Local <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=123>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 130

Возможно, вы родились и выросли среди друидов Вердюранского леса, или, возможно, вы провели время среди них, будучи взрослыми, и узнали их обычаи.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Ловкость** или **Мудрость**, а другое свободное.

Вы обучены **Природе** и Знаниям леса (Forest).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Natural-Medicine`.










Абсалом и остров Звездного камня (Absalom and Starstone Isle Backgrounds)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

.. _bg--Child-of-the-Puddles:

Дитя Луж (`Child of the Puddles <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=54>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 22

Вы выросли в сыром и убогом квартале Абсалома, известном как Лужи.
В тесноте городской среде вы чувствуете себя как дома.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Ловкость** или **Интеллект**, а другое свободное.

Вы обучены **Акробатике** и Знаниям о Абсаломе.
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Steady-Balance`.


.. _bg--Diobel-Pearl-Diver:

Диобельский ныряльщик за жемчугом (`Diobel Pearl Diver <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=58>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 22

Вы провели часть своей юности, ныряя и собирая драгоценные жемчужины под пристальными взглядами торговцев Кортосского Консорциума.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Ловкость** или **Телосложение** , а другое свободное.

Вы обучены **Атлетике** и Знаниям океана (Ocean).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Underwater-Marauder`.


.. _bg--Freed-Slave-of-Absalom:

Освобожденный раб Абсалома (`Freed Slave of Absalom <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=55>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 22

Как недавно освобожденный раб в Абсаломе, вы относитесь к новому, сплоченному социальному классу, занимающемуся важнейшими профессиями города.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Телосложение** или **Интеллект**, а другое свободное.

Вы обучены **Обществу** и Знаниям о Абсаломе.
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Streetwise`.


.. _bg--Grand-Council-Bureaucrat:

Бюрократ Большого Совета (`Grand Council Bureaucrat <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=53>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 22

Вы годами работали клерком у чиновника в правительстве Абсалома.
Ваша служба научила вас кое-чему о воодушевляющих речах и манипулировании бюрократией города.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Интеллект** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы обучены **Обществу** и Правительственным Знаниям (Government).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Group-Impression`.


.. _bg--Inlander:

Житель внутреннего региона (`Inlander <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=56>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 22

Вы выросли в дикой местности острова Кортос и знаете, как выжить в дикой природе.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Телосложение** или **Мудрость**, а другое свободное.

Вы обучены **Выживанию** и Знаниям связанным с одним видом местности, относящемуся к вашему родному региону (например Знания холмов или Знания гор).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Survey-Wildlife`.


.. _bg--Menagerie-Dung-Sweeper:

Чистильщик зверинца (`Menagerie Dung Sweeper <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=57>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 22

Независимо от того, мыли ли вы боевых-зверей под полом арены Ирориума или ухаживали за мутировавшими животными из аттракциона Луж, вы сведущий во всевозможных причудливых видах живности.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Телосложение** или **Мудрость**, а другое свободное.

Вы обучены **Природе** и Знаниям зверей (Animal).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Train-Animal`.


.. _bg--Pathfinder-Hopeful:

Подающий надежды Pathfinder (`Pathfinder Hopeful <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=51>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 22

Вы давно хотели вступить в "Общество Pathfinder".
Вы начали опасную жизнь авантюриста в надежде заработать место среди Pathfinder-ов.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Телосложение** или **Интеллект**, а другое свободное.

Вы обучены **Обществу** и Знаниям об "Обществе Pathfinder".
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Additional-Lore`.


.. _bg--Trade Consortium-Underling:

Подчиненный торгового Консорциума (`Trade Consortium Underling <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=52>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 22

Ваш опыт ведения гроссбуха в одной из торговых гильдий Абсалома сделал вас хитрым инвестором и проницательным предпринимателем.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Интеллект** или **Мудрость**, а другое свободное.

Вы обучены **Обществу** и Знаниям бизнеса (Business).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Experienced-Professional`.










Старая Челия (Old Cheliax Backgrounds)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

.. _bg--Atteran-Rancher:

Аттеранский скотовод (`Atteran Rancher <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=103>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 106

Вы выросли, разводя и тренируя знаменитых лошадей Аттеранских ранчо в северном Нидале.
Возможно, вы даже сочувствуете деснанским диссидентам, которые прячутся там от Королевского двора Умбры.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Сила** или **Ловкость**, а другое свободное.

Вы обучены **Природе** и Знаниям зверей (Animal).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Train-Animal`.


.. _bg--Bellflower-Agent:

Агент Беллфлауэ (`Bellflower Agent <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=104>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 106

Вы вступили в тайное общество, посвященное освобождению рабов-полуросликов, скорее всего, от жестокого правления Челии.
Вы знаете, как переправлять людей в другие страны и обратно.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Ловкость** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы обучены **Скрытности** и Знаниям преступного мира (Underworld).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Experienced-Smuggler`.


.. _bg--Chelish-Rebel:

Челийский повстанцев (`Chelish Rebel <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=105>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 106

Вы присоединились к борьбе против Дома Трун.
Возможно, вы помогли освободить народ Равунела, а возможно, вы были вовлечены в другое восстание, такое как восстание Пеззака, в ходе которого изучались успехи  Равунела.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Ловкость** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы обучены **Обществу** и Знаниям о Кинтарго (Kintargo).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Streetwise`.


.. _bg--Child-of-Westcrown:

Дитя Весткрауна (`Child of Westcrown <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=106>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 106

Независимо от того, родом ли вы из Вэсткрауна или откуда-то еще, вы дорожите ценностями пре-Трунской Челии.
Вы презираете адское правительство, но гордитесь своей страной и не считаете себя мятежником.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Сила** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы обучены **Дипломатии** и Знаниям о Весткрауне (Westcrown).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Group-Impression`.


.. _bg--Goblinblood-Orphan:

Сирота Гоблинских войн (`Goblinblood Orphan <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=107>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 106

Твоя семья, будь вы гоблин, хобгоблин или человек, погибла в "Гоблинских войнах".
Хотя эти потери и оставили на вас свой след, вам удалось выжить благодаря собственной стойкости и находчивости.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Ловкость** или **Телосложение**, а другое свободное.

Вы обучены **Выживанию** и 
Знаниям о гоблинах.
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Assurance` с Выживанием.


.. _bg--Shadow-Hunted:

Преследуемый тенями (`Shadow Hunted <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=108>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 106

Вы из Нидала, и независимо от вашей личной ценности, из-за древнего договора, Зон-Кутон имеет право на вашу душу.
Тревожное влияние Полуночного владыки глубоко укоренилось в ваших костях.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Интеллект** или **Мудрость**, а другое свободное.

Вы обучены **Запугиванию** и Знаниям Теневого плана (Shadow Plane).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Quick-Coercion`.


.. _bg--Thrune-Loyalist:

Лоялист дома Трун (`Thrune Loyalist <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=109>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 106

Несмотря на неудачи, которые в последнее время пережила Челия, вы преданны поддерживаемому дьяволом дому Трун.
Вы считаете нынешнюю королеву законной правительницей вашей родины, и вы готовы действовать против ее врагов.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Интеллект** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы обучены **Религии** и 
Знаниям Ада (Hell).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Student-of-the-Canon`.










Земли Сказаний (Saga Lands Backgrounds)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

.. _bg--Mammoth-Speaker:

Говорящий с мамонтами (`Mammoth Speaker <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=110>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 118

Вы выучили секреты приручения могучих мамонтов и другой мегафауны крайнего севера.
Возможно, эти таланты являются частью традиционных обычаев вашего народа, или, возможно, вы сами искали этих огромных животных.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Телосложение** или **Мудрость**, а другое свободное.

Вы обучены **Природе** и Знаниям о зверях (Animal).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Train-Animal`.


.. _bg--Shoanti Name-Bearer:

Носитель имени Шоанти (`Shoanti Name-Bearer <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=111>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 118

Вы являетесь членом куа Шоанти и прошли через церемонию совершеннолетия, получив традиционную татуировку вашего куа и заработав свое взрослое имя.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Сила** или **Мудрость**, а другое свободное.

Вы обучены **Атлетике** и Знаниям Куа (Quah).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Combat-Climber`.


.. _bg--Thassilonian-Traveler:

Тассилонский путешественник (`Thassilonian Traveler <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=112>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 118

Вы родом из древнего Тассилона, один из граждан, несвоевременно появившихся вместе с городом Зин-Эдассерил.
Вы знаете много вещей, которые давно забыты... как и многие вещи, которые больше не верны.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Телосложение** или **Интеллект**, а другое свободное.

Вы обучены **Аркане** и Знаниям Тассилона (Thassilon).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Dubious-Knowledge`.


.. _bg--Ulfen-Raider:

Ульфенский рейдер (`Ulfen Raider <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=113>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 118

Вы Ульфенский воин, которого боятся в Авистане за беспощадные и опустошительные набеги, которые ваш народ когда-то совершал вдоль берегов.
Хотя дни этих ульфенских набегов в основном прошли, вас обучали вселять ужас в сердца тех, кто сталкивается с вами.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Сила** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы обучены **Запугиванию** и Мореходным Знаниям (Sailing).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Intimidating-Glare`.


.. _bg--Varisian-Wanderer:

Варисийский странник (`Varisian Wanderer <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=114>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 118

Вы провели свою юность среди ярко раскрашенных фургонов варисийского каравана, странствуя по землям Варисии и за ее пределами.
Вы слышали бесконечные рассказы об истории и преданиях вашего народа и узнали много песен и историй от разных людей, которых вы встречали.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Ловкость** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы обучены **Выступлению** и Цирковым Знаниям (Circus).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Fascinating-Performance`..


.. _bg--Winters-Child:

Дитя зимы (`Winter's Child <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=115>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 118

Твой непосредственный или один из твоих предков родом из Иррисена, и какая-то искра магии ледяного края проявилась в твоих костях.
В ваших жилах течет кровь наследия Бабы Яги, и вы едины с тайнами и опасностями замерзшей земли.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Телосложение** или **Харизма**, а другое свободное.

Вы обучены **Аркане** и Знаниям погоды (Weather).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Arcane-Sense`.


.. _bg--Witch-Wary:

Опасающийся ведьм (`Witch Wary <https://2e.aonprd.com/Backgrounds.aspx?ID=116>`_) / Предыстория
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: World Guide pg. 118

У вас мало любви или доверия к колдовству и тем, кто его практикует, и у вас развилась параноидальная способность распознавать такие трюки.
Вы постоянно находитесь на чеку, опасаясь ведьмовской магии и были обучены распознавать признаки того, что чьи-то умы затронуты магией.

Выберите два повышения характеристик.
Одно должно быть **Ловкость** или **Интеллект**, а другое свободное.

Вы обучены **Оккультизму** и Знаниям проклятий (Curse).
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Oddity-Identification`.





.. include:: /helpers/actions.rst